輕輕又遠遠既被喜歡？

1
鍾意被喜歡既感覺。
唔鍾意為要別人喜歡而刻意討好人。
鍾意自然舒服咁做自己，然後有啲細既地方被人輕輕喜歡。

唔好太喜歡。
唔好太近。
遠遠、輕輕既被喜歡，就令我好滿足。

甚至我有啲怕太重既被喜歡？
好似要承載他人既期望，要為他人既期望負責。

好鍾意輕輕被喜歡。
特別係，種被喜歡唔係長期？
他人可能好快就忘記我。

但只要有過一刹既輕輕被喜歡，我就好似可以：
開始輕輕咁覺得自己有得人鍾意既野。
可以開始自己都鍾意自己。
有理由有根據咁輕輕鍾意自己。

2
或者瞓醒，一切喺他人心或者喺我心既感覺，都會輕易就完全消失？

所以就呢一刻記低呢一刻。

3
會知，種自愛要基於他人對自己既喜歡，係種俗？
係種對他人既依賴，係種唔夠獨立，係種唔夠帥既特質？

但她接受自己就係咁：
普通又膚淺又在意他人睇法既普通人。

4
你呢？
會唔會有時都係咁？
如果唔同，又點唔同法？

明日有雨
舊登見過

我唔記得自己舊登係咪一樣名，但我都記得喺舊登遇過一個…喺post傾過，但唔記得有無PM咁傾過既member。

時若飛？
好似類似咁既名

點解會估係佢呢？

真 會有壓力

佢係我深印象既人

如果對方係深深鍾意，而表明無期望，又好似幾好

follow你post算唔算輕輕且遠遠地喜歡

怕就怕對方睇得自己好好，但我唔覺得自己有幾好，會諗佢識耐啲我就會知我其實好差。

被喜歡係開心嘅，但更享受互相鐘意大家呢種雙向嘅愛。

講多點來聽下啊

1
記得我嗰時類似放灰。
佢有留言傾下。
佢對佢既睇法有自信。
好似…佢有嘗試引導我正面啲？

一般情況我對呢種他人既態度無咩好感。
不過佢令我感覺到佢有種發自內心既著緊。

我覺得佢對完全陌生既陌生人有呢種著緊，係種可愛。

2
佢好似話過見面。
佢好似留過電話。
佢好似講過佢靚。
佢好似話過佢外協。

我對佢好奇。
不過我唔太敢見佢。

慢慢就無左件事

我都成日覺，我無心呃人，但就不自覺咁present得令人覺得，我比本來既我吸引？
然後就好怕人行近。
好怕人行近後先感覺到我心既空洞。
好怕令人失望。
令人失望會易內疚？
好怕內疚。

不過又唔識解決

好有趣既分享 ～

做咩唔太敢見佢啊

咩人都唔敢見唔想見。
好怕要閒聊，唔識閒聊。
見女仔更驚

這樣的話，好嗎？

我係。太近會覺得窒息

如果為見面而見面會覺緊張。
但如果…譬如有展覽想一齊睇？咁樣好似舒服啲

如果種attention唔係放喺人，唔係放喺自己或對方或個關係本身，而係放喺外物，特別係一樣大家都鍾意既野，好似會enjoy

如果對你嚟講，大部分人係太近會窒息。
有無一啲人係你想同佢更近更近？

嗰啲會係點既人？

對好奇/好感嘅人 只會遠觀

無法想像對他人好奇

暫時都未遇到。
一種係唔算太鍾意佢，唔想佢咁近
另一種，係太鍾意太欣賞佢。唔想咁近佢。想遠觀去愛慕佢。

如果真係有後者，係點遇到佢？
同輩入面有咁既人仔？

合埋眼，諗左諗，自己有無後者？
諗，如果有後者，如果佢願意俾我行近一啲啲…
我應該會好想親自了解佢咁叻咁吸引
但又好肯定，自己唔會做到佢邊個，唔會留到咩印象俾佢。

但都好想更了解佢。
種好奇心應該會令我有勇氣啲

梗係唔同輩啦！至少大我十幾年既教授。太有才華。

始終覺得唔係睇外貌、合眼緣就得。一段感情要互相祟拜對方某d點。要又敬又愛

我都識過人咁樣講
佢係女仔，話佢鍾意既人，一定要係聰明過佢既人。
最後佢真係遇到咁既人，而靈欲一致，而結婚

不過到諗返自己，就覺，要做到人崇拜既人，係想像唔到點做到

哇，靈欲一致咁既相遇一定好正，想像到果種心靈滿足。

被人祟拜唔一定要做咩大件事，可以係人生態度好超然、思辦能力強、學識、談吐等等。

Btw,認同又明既你真係連登少有既清泉

我自己都覺得，佢地好正。
都覺得，精神上connect到，精神上intimate，種肉身既desire先會真正有深既滿足感

甚至，為俾人崇拜而刻意去做一啲野，種intention就會令啲就算叻既野，都變得無咁值得被崇拜？
最後好似，都係要做返自己，或者可以試既係，將自己做好

心同精神上認同，但現實要實踐…好似有啲難。
難在…鍾意既人會係吸引同叻既人？
咁要俾返佢地鍾意，就要自己都係接近程度既吸引同叻？

呢點要努力下努力下

咁係咪一路都隔住條河 隔住個海咁相愛

唔係。
係通常只有單戀，無相戀

不過都相戀過，就只係對方拉我埋佢身邊。
然後我就痴身過佢

鍾意果種唔好太近，又唔好咁激烈熱情嘅喜歡，咁係因為你怕一段關係會失敗。

一旦兩個人行近，彼此期望多左，要求多咗，責任多咗，兩個人之間出現期望與現實落差，加上溝通不良，好容易磨蝕咗感情，令關係走到盡頭。

遠遠又輕輕嘅喜歡，唔駛負上咁多責任期望，係輕鬆啲嘅 。人與人之間親密關係本身就係一場冒險，行得愈深入嘅會得到更多，當然失去嘅風險亦會多咗，失去了會更傷；但係睇你有幾願意去冒呢場險，同人建立深入嘅關係。

而係關係中最難學習嘅，係如何拿捏好相處嘅分吋力度，兩個人握得太緊又容易變成敵人，太鬆又唔親密 ；又或者係，愛到無左自己，逼得對方太近都唔得 。

總結，拍拖相處很麻煩，但原來「愛本身可愛在於束縛」。

你係唔太怕既人？

道理就識講，不過藝都係好保護自己

我都類似
我都知深情要代價同風險；我自己就係唔願付既情況下，選淺情？

我都想有日失控咁選情深

巴打留意左你好耐

一開始因為你po d知識性既野入左黎睇
然後發覺你係成日share d你睇過既書/知識
又飯飯都掂下

好想知你現實係一個點既人，可唔可以講下

好多野好奇，想了解，但唔深入。
好多野想做，但行動力低。

對現實生活無大興趣？
但好欣賞可以喺現實好好生活既人。

太多FF。自覺離地。但又唔想，又或者無能力？貼地。

唔太肯定要點生活，好多猶豫。
覺得其他人正常咁生活好啲。
不過有得揀，應該都會揀返而家既自己

巴打幾歲？ 其實想知你性格係個點既人
現實生活 工作 學業 朋友 情人 家庭 又係點
問太多添

都有感覺你會去睇好多唔同既野
但往往好表面 好道聽途說
都係quote人地既野 冇乜自已理解同諗法 去應用咁
不過我諗你都係進步緊

純粹9up

1
性格，猶豫不決？
表面算隨和？
其他地方無咩特別

現實生活，好多時間揭書？
都多野想做，但無咩行動力。

工作，應該算喺溫室既工作。
有啲唔安定，唔知幾時會無得做。
但工作量低，以我能力有限嚟講，我覺算好pay

學業，UG，有人叫我further study，但我無咩有興趣既野，想PhD咁深入研究。
又或者更加係自覺無咁既能力？
MA philo個啲成日想讀，但太貴，唔捨得6位數去讀

2
朋友。無咩。
被動。
又覺得唔太識同人相處。
特別係興趣唔同？
又唔識傾閒計。
譬如中學大學同學，隔好耐，有時會聚聚。

我自己幾enjoy同人隔好耐見一見。
通常都覺得人可愛

我覺得自己nice。
同到人相處。
但唔係吸引人想close，或好得人鍾意，令到人開心既人。

有時會寂寞。
但要同人close咁相處，會驚，會唔舒服，又寧願一個人。

寂寞時想有人陪。
有人陪時想行開保持距離。

3
愛情。
而家單身。
A1。

愛情都好被動。
上次拍到，係因為對方拉我去佢身邊？

我好多謝佢出現過

無佢我應該仲係A0。
仲係會對愛情太憧憬。

而家都好多FF。
但唔會FF愛情一定有幸福。
會知要完全幸福，係好難，甚至無可能。

4
家庭。
唔有錢，但安全，係溫室。
同爸媽唔夾，但覺得佢地好叻，好叻於生存同現實生活。
我呢點好廢。

好多謝有佢地。

有個細佬或妹。（唔指定，廢事自爆。）
覺得佢聰明。
聰明過我，又應該成熟過我。

同佢係mindmate。
我覺得我明佢直接講既野。
佢都明我直接講既野。
我覺呢點難得。

5
表面，完全係
道聽途說，完全係

見到呢兩點有啲sad。
不過又覺係事實。

我鍾意possibilities，可能性
我想喺外在世界搵到我想像唔到既可能性。
唔係搵事實。
唔係深入了解世界運作。
只係好奇種可能性。

呢點可能係膚淺既原因？

6
自己既理解…
我覺得我理解我鍾意既野，就係自己既理解

我唔會刻意創新。
我譬如睇政哲書唔會諗到新既政治制度。
但我會大概知自己prefer既立場。

咁樣對你嚟講可能唔算有自己既諗法？
又或者可以傾下點先算有自己既諗法

7
我開post，好鍾意，因為睇書，被stimulated，見到好鍾意既野，就share。

開肯定你係咩因為咁，而覺我只quote人講野？

不過如果話我懶諗，都係：

睇書見到作者表達一個諗法或感受。
我通常都覺得佢表達得好好，遠超我既能力。

我覺得最好既做法就係直接分享佢既好，唔去污染種表達

因為巧合所以見到呢個一個月前既po
可能都係種緣分？
睇完前文
覺得自己都係享受輕輕既喜歡同被喜歡
一直大多數人對我既表面評價都係nice易相處
正面既好多
但其實我覺得自己只係俾左個隔膜人地
容易相處但好難深入了解
想人了解自己 同時又有啲怕人地了解自己
有啲啲似離島 但又係種歡迎大家黎玩下認識下人咁？
會唔會有啲矛盾？
即係鐘意同人相處交流 算外向
但唔鐘意同人行得太近 鐘意同人保持一段距離咁
享受群體生活 同時好享受自己一個人

我覺得自己都有想好近既時候。
但只有極少數我好鍾意好鍾意既人想咁。
其他時候，覺保持距離好

唔係大部分人唔夠好。
只係…我大部分時候都怕為人改變？
世界大多數人，都有意無意想其他人按佢地想既模樣去改變？

我怕嗰種太近，太敏感於他人expectations或preference。

我寧願相處，消寂寞；又保持距離，保自由、責任輕。

直到，越到好想親近或甚至想合而為一既人，先靠近，而心底準備好負一直唔想負既責任、失一直唔想失既自由。

係架
大概大多數人(包括我自己)為既只係「尋開心」？
鍾意同人有一定程度既親近
接收一定程度既溫暖
拎到足夠既溫暖就夠 令到自己唔覺得寂寞就好

唔知算好運定未夠運氣
遇到過好多人但未有遇過想同佢一世行既人
但偶爾都會羨慕人地遇到

唔覺得果個人係必須
但又好想擁有到一個見一世都唔厭既人

我覺得遇到嗰個人，我發現佢既存在後，甚至一齊到？FF中，我既成個人既結構應該會因為佢、因為有佢而大變

雖然我都唔知自己會唔會搵到佢，或世界上有無嗰個人

嚮往呢種「剛好」既關係
唔洗勉強自己 唔洗勉強人地
唔係無佢唔得 但有佢更好

我都好懷疑有無呢個人既存在
或者真係有「命運」/ 「緣分」？
而且唔同時間軸見唔同人 結果又未必一樣喎

唔係無左佢唔得，但有佢更好。
見到呢句，覺得好似係自己會講既野

會想遇到好多呢啲人！

但都想遇到一個，我覺得無左佢唔得既人。
一個就夠

Timing…都係

不過Timing似係樣事前唔會明瞭既野？
留待後知後覺，興幸把握或後悔錯失

暫時未遇過一個真係無左佢唔得咁既人
我都想遇到呀！
真係遇到一個就夠

之前見過一句說話
總有一個人既出現
令你明白點解之前同所有人都無開花結果

如果真係遇到咁就好

未試過後悔無捉緊
或者我相信所有人既出現都係有原因？
捉唔緊或者都係個必然結果？
或者因為咁先可以令你同之後既人有結果

我都未遇過咁既人。

之前出現過，但離開既人，我都好多謝佢地既出現，有覺得自己對佢地唔夠好、有啲唔好意思：

但都無想佢地永遠留喺身邊。
甚至有啲覺得，係自己都心底有啲覺得大家唔太適合，自己都想行開。

但都好多謝佢地既出現過

未來既人…
如果話同之前既人有關係，個關係…我覺得係前人令我了解到自己多一啲，都了解到他人、其他人類既呢個general category多一啲。

好似會更敏感於，自己需要啲咩，而自己又適合俾啲咩人、唔適合俾啲咩人。
不過，呢點又…似永遠認知得有誤差；只係錯過，而修正少少

似行得好更深？
無論係自己既心，定他人既心。

他人既心…會覺得有共通點？
行得深一個人既心，種經驗，好似at least用到喺少少…將會遇到既人